El penúltimo vrtti del Vórtice Anahata es la argumentación. En general, la argumentación es una forma de que el yo se defiende contra la incertidumbre convocando a razones y argumentos para convencer a los demás o a sí mismo de tener la razón. Nos convencemos a otros a través de argumentación verbal, nos convencemos a nosotros mismos a través de argumentos mental, a través de nuestros conflictos internos de pensamiento. Muy a menudo, cuando uno discute con otro en un esfuerzo por convencerlo, uno es realmente tratando de convencerse a si mismo inconscientemente y de preservar las proyecciones de la mente para no caer en la duda y la incertidumbre . El ego separado siempre tiene que pensar que su posición como centro de su universo es seguro.  Es muy fácil para la mente argumentativa caer en propensiones inferiores como el odio, la ambición, el miedo, la vergüenza, y la falta de confianza. Un ego ofendido, incluso puede llegar a los golpes con otro. Dado que la argumentación es una reacción a nuestras partes inferiores, no aceptados y rechazados de nosotros mismos como la vergüenza y la culpa, los seres humanos quieren proyectar esta incómodidad a alguien o algo más como una purga psíquica. Las personas que realmente nos parecen en nuestras formas más ocultas son las personas que son más amenazantes y deben ser juzgadas de acuerdo. Cuando hacemos juicios contra otros que no sólo nos condenamos, sino nuestras propias partes oscuras también. Yasí, con esta forma de argumentación y el juicio se crea una brecha entre uno mismo y los demás, y también entre uno mismo y otras partes de uno mismo.

Desde una perspectiva espiritual se ve argumentación como un intento de defender el ego como se ajusta a sus realidades personales, sociales, y espirituales. Normalmente, una persona no es muy seguro en su interior. Nuestras creencias son adoptados de los demás o que con ansiedad o inconscientemente se aferran a algo de “ideología” para asegurar nuestra base en la realidad. Es esta misma debilidad en la falta de una verdadera conciencia que crea la necesidad de la argumentación. Detrás de la mayoría de las ideologías es el miedo y la inseguridad y la ideología intenta mitigar esta tensión. A menudo creemos en algo o alguien por ignorancia, la desesperación, la pereza o la conformidad superficial. Es importante tener en cuenta estas partes de nuestro “ideología” personal para no caer en la complacencia y unilateralidad.

En el sentido más profundo de la argumentacion es la indecisión. “¿Esto es moralmente correcto? , ¿Estoy realmente viviendo a mi plena capacidad?, Estoy en armonía con mi universo?” Es muy natural e incluso útil en la expansión de la mente si la indecisión no es excessivo. Todas las realizaciones son el resultado del choque y de la cohesión. La argumentación internalizada empieza a tocar una razón verdadera, equilibrada con la intuición y la compasión en el corazón espiritual. Aquí la mente es seguro y salvo y, finalmente, puede empezar a utilizar el intelecto perspicaz para hacer las preguntas correctas. La mente comienza a preguntarse: ” ¿Quién, qué parte de mí, está pensando esto y con qué motivo y intención ?” A través de este discernimiento y conocimiento de sí mismo, al final aprendemos a simplemente dejar que el testigo ve en los pensamientos y sentimientos, y dejamos que el se los purifique. Este acto passivo cambia de forma espontánea y sin intención la mente y inspira la internalización de los pensamientos. Si un fotón se cambia esperando nuestra percepcion de él como una partícula o una onda, luego imaginar cómo serían nuestros pensamientos y sentimientos, e incluso toda nuestra mente se cambia simplemente testificada por la Conciencia Suprema adentro. Rendir la mente al silencio sublime del Testigo crea una
reverberación de la gracia como un eco de ese silencio. Todas las distorsiones mentales y problemas, no importa cuán grande, pueden enderazarse cuando la mente es paralelo con el testigo, al convertirse en uno con mi fuente.

¿Cómo se puede estar centrada en el testigo cuando la mente está tan confundido, dividida e inconsciente de sí mismo? La unificación de la mente con la esencia de la conciencia hace que la mente se llena de estaconciencia y ella purifica todos los pequeños oscuros, cuevas ocultas para el psorax. En relación con la entidad más sutil la mente comienza a imitar y parecerse como esa entidad, en lugar de la sombra. La mente siempre quiere fundirse en Shiva, en la Conciencia . Esta es su atraccion fundamental. Sólo por ir a ver más allá de la mente podemos ver realmente la mente. La mente no es el ser fundamental, no es el testigo , pero esta seindo testigado. Uno puede ver toda la vida, pasado, presente y futuro fusiónandose en un eterno ahora, desde esta perspectiva . Preguntó Rilke : “¿Quién vive realmente la vida, eres tu Dios? ” La mente se conoce el testigo como su propio pequeño yo, una ola pequena en su propio océano, un ser progenie naciendose constantamente y eternamente del Infinito.

El Arrepentimiento

La gente me preguntan por qué no me enojo con el mecánico que me quito el motor fuera, y al parecer, se vuelve a instalar poniendo todo en su lugar , pero sólo se apretaron las tuercas y los tornillos con los dedos. Yo digo que a alguien como el ya está condenando a sí mismo. Lo mejor que podía hacer por él es tratar de inducir un poco de arrepentimiento por lo que sus
actitudes ya no sirven para degenerarlo a niveles aún más profundos de engaño. Nosotros condenamos a nosotros mismos a través de nuestras acciones egoístas e ignorantes y podemos seguir sufriendo las reacciones de un tiempo muy largo. Yo soy capaz de sentir empatía por esa persona y tratar de entender su punto de vista, no importa cuán distorsionada que sea, y mi único deseo en su deseo de reprender él sea que reforme a sí mismo para no seguir siendo sólo otra carga para la sociedad humana . Si soy capaz de este estado de la mente, entonces la mente Macrocosmic debe ser capaz de mucho más . Lo que llamamos dios no es un vengador o castigador , sino un salvador. Si bien es cierto que las leyes del karma son inviolables incluso para Dios, existen mecanismos sutiles que la mente Macrocosmic ha evolucionado a
través del microcosmos de traer mentes errantes en armonía con la existencia de nuevo.

El arrepentimiento no es la vergüenza o el deseo de provocar vergüenza o cualquier otra tendencia negativa en otro. El arrepentimiento es un patrón muy profundo y auto-reflexiva de pensamientos y emociones muy racionales que cuiden uno de las auto-condenas de vergüenza . Esta pequeña mente nuestra está interactuando con un gran universo, un sistema consciente e inteligente que nos preexiste y es mucho más consciente de lo que uno podría imaginar. La mente ciega y egoísta sólo se da cuenta de esto después de tanto sufrimiento . Después de haber quemado a sí mismo con el fuego del sufrimiento y de la alienación tantasveces, uno por fin empieza a despertar y ver la ley de causa y efecto en el universo.

Para una mente despierta, siempre habrá una oportunidad para que el orden moral inteligente del universo para crear las condiciones de la gracia, para llamar y dar la bienvenida a todos los microcosmos de nuevo en la unidad con la Conciencia Macrocósmica. Las señales están por todas partes, pero debido al egoísmo y la separación no podemos dejarnos realmente entenderlas. La gracia es para todos, pero sólo se entiende a través de una mente madura . Esta alma desea, naturalmente, una forma más sutil de la existencia y una vez que se muestra la forma en que sólo es natural que haya un poco de remordimiento y arrepentimiento por haber existido fuera de la unión en el sufrimiento y la ignorancia. El arrepentimiento sólo puede existir cuando hay una verdadera noción de discernimiento o viveka ( la sexta propensión ) para contrastar y reflexionar los errores del ego separado. Cuando uno realmente sabe que la incapacidad de comprender los miedos , el apegos , los resentimientos y ambiciones han atrapado uno
en una existencia absurda sin ningún propósito real, la idea de continuar o volver a caer en las trampas egocentricos se vuelve insoportable. Uno nunca quiere volver a ese estado porque se basa en el sufrimiento y la ignorancia. El arrepentimiento sirve como una expresión microcósmica de las leyes de acción y reacción y cómo se encajan en nuestras estructuras
mentales y es un sistema de control y equilibrio para mantener la conducta en armonía con el universo. Haber experimentado la gran maravilla de la existencia, de haber encontrado un poco de la presencia infinita en un momento claro de la gracia, y para sostenerlos a través de la meditación y la devoción siempre mantendrá la dirección hacia adelante.  Aunque hablo de arrepentimiento como el último torbellino mental del corazón espiritual, que puede muy bien ser considerado como el primero si contamos desde abajo por arriba. Su sonido de control ” tha ” , es la vibración más densa del Vórtice Anahata. Reúne ” ta ” , un sonido dominado por estaticidad y la inercia de “ha” , el sonido del movimiento centrípeto.  Por lo tanto, arrepentimiento , o “tha,” sirve como una propensión que conduce toda la escoria y la densidad de la parte oscura del corazón humano en la pureza del espíritu puro . Cuando no hay vrttis para crear orgullo o arrepentimiento que perturban la esencia del corazón espiritual , se convierte en vacío de la forma y la intención, pero lleno de Conciencia Infinita. El sí mismo es sacrificado al corazón del universo.  Si bien es cierto que todas las acciones del microcosmos se compensan con
las reacciones, hay algunos patrones profundos de la mente que verdaderamente llevan el microcosmos en unión . Estas acciones no rebotan con las reacciones sino que se disuelven en el Macrocósmos . “Sea totalmente perdido en Shiva, como una flecha en su meta .” Porque la
mente devota realmente empieza a fluir y encontrar gracia que se recibe y se absorbe en la vida del universo, las reacciones de dolor y tristeza empiezan cesar porque el ego deja sus proyecciones de la separación cada vez menos y hace menos errores basados en ellos . La influencia del Vórtice Vishuddha entra aquí . Práctica espiritual , no importa el nombre o forma, debe ser un vehículo práctico para volver a alinear el flujo mental de microcosmo con la de la proyección del pensamiento Macrocosmico que es este universo. Llevar la mente con todos sus deseos, sentimientos e ideas a la luz de transformacion del “I- Witness” amplía los límites del microcosmos. Contemplando el omnipresente Atman dentro de nuestro propio sentimiento de “yo-existo”, el microcosmos pasa por evolución espiritual, mental y biológica. Las estructuras de la mente cambia y vibra en frecuencias más altas, y el cuerpo que encarna pasa metamorfosis
sutiles en los sistemas nervioso y endocrino para acompañar y ser parallel con los cambios mentales y espirituales. Participando en la evolucion viva es el deber más grande que un ser humano responsable y consciente tiene hacia la evolución colectiva de la humanidad a algo verdaderamente digno y merecedor del potencial divino adentro.

El Corazon Libre

Cuando los vórtices del corazón espiritual son entendidos y liberados, su energía se retira hacia el interior en idea pura. Uno siente que desde el centro del pecho se extiende un elemento de un aire sutil y invisible que no está obligado por ningún tipo de gravedad en el universo . A partir de
este reino de las ideas pulsantes claros y vibrantes manifiesta todo el universo físico. Este universo está dominado por el juego de las fuerzas centrípetas y centrífugas en una lucha constante que sólo puede ser regulada por la mente macrocósmica que los ha generado. En este Factor Aérea encontramos el nexo entre los mundos abstractos y materiales. Aunque el Factor Aerea es una forma de energía vinculado por el proceso Macrocosmic de involución creativa, la conciencia que penetra no se divide en las particularidades de tiempo, espacio o persona. El Yo-Existo sigue siendo pura e indivisa. Idea es más real que la materia. Para subir desde aquí es la completa disolución del yo fenoménico en el espíritu, para mover de aquí abajo es la materialización de este ser en el universo físico.

Un yogi puede deleitarse en este éxtasis: dejarse fluir con salida desde el corazón espiritual y el factor aerea para que su ser puede tocar todas las partículas del universo. Todo se vuelve familiar y puro, incluso lo que es impuro quiere cambiar y transformar. Pero incluso esto no puede sersostenida por nosotros para siempre, es el drama del Macrocósmos que continuara para siempre. Hay una parte de ti que mira abajo sobre esto también. Para ir hacia el interior desde aquí es entregar a Shiva tantos quantum, tantos paquetes de energía, que han sido atrapados por gran gravidad de Shakti en una forma material. Toda la materia estelar que hemos ingerido a través de la digestión, a través de la percepción, a través de ideas y la interacción son finalmente trajo a la Mente Intuitiva y liberado de todas las formas a través de su reconocimiento de que solo Shiva existe tanto dentro como fuera. Nos transmutamos la creación en Divinidad cada vez que realmente recuerdo a casa. La mente no es más que la entidad que regula el dentro y el fuera, la centrípeta y centrífuga. Mente macrocósmica o Shiva, sostiene y proyecta el deseo de todo el orden cosmológico . Mente microcósmica es lo que contiene y proyecta este conjunto, o capricho de ideas e impresiones en tiempo y espacio con una noción de tu persona.

extracto de Anahata

<a href="http://elmisterio.org/books/anahata-es.pdf">Descargar "Anahata"</a>
